<resources>
    <string name="app_name">ЕГЭ Математика</string>
    <string name="channel_name">MotivationNotification</string>
    <string name="channel_description">Motivation Notification</string>

    <string name="main_button_teory">Теория</string>
    <string name="main_button_test">Тесты</string>
    <string name="trial_variants">Пробные варианты</string>
    <string name="correct_answers">Поздравляем! Всё правильно!</string>
    <string name="not_correct_answers">У вас есть ошибки. Правильных ответов:</string>

    <string name="fragment_main_name">ЕГЭ Математика</string>
    <string name="fragment_rules_name">Правила экзамена</string>
    <string name="fragment_help_name">Справочные материалы</string>
    <string name="fragment_motivation_name">Мотивация</string>
    <string name="fragment_settings_name">Настройки</string>
    <string name="fragment_statistics_name">Статистика</string>
    <string name="fragment_feedback_name">Связь с разработчиком</string>
    <string name="fragment_feedback_text">Привет! Вы можете написать что-то разработчику на электронную почту, например, сообщить об ошибке или предложить свою идею по улучшению приложения</string>

    <string name="motivation_video_url">https://youtu.be/tpiN5VaWvh0</string>

    <string name="feedbackEmail">appcraftwizard.help@mail.ru</string>

    <string name="notification_title1">Готовься к ЕГЭ!</string>
    <string name="notification_text1">Твой успех зависит от твоих усилий</string>

    <string name="notification_title2">Ты сильнее, чем думаешь</string>
    <string name="notification_text2">Не сдавайся, иди вперед к своей цели</string>

    <string name="notification_title3">Верь в себя</string>
    <string name="notification_text3">Ты способен преодолеть любые трудности</string>

    <string name="notification_title4">Ты на верном пути к успеху</string>
    <string name="notification_text4">Готовься к ЕГЭ!</string>

    <string name="notification_title5">Не теряй время!</string>
    <string name="notification_text5">Подготовка к ЕГЭ - твой ключ к будущему</string>

    <string name="notification_title6">Мечты становятся реальностью</string>
    <string name="notification_text6">Приближайся к своим целям, решая ЕГЭ</string>

    <string name="notification_title7">Твое будущее начинается с ЕГЭ</string>
    <string name="notification_text7">Вложи усилия сегодня, чтобы достичь успеха завтра</string>

    <string name="notification_title8">Все трудности подготовки к ЕГЭ временны</string>
    <string name="notification_text8">Не сдавайся, продолжай двигаться вперед</string>

    <string name="notification_title9">Великие результаты требуют великих усилий</string>
    <string name="notification_text9">Твой труд будет вознагражден</string>

    <string name="notification_title10">За работу!</string>
    <string name="notification_text10">Пока они пили пиво на лавочке, мы строили своё будущее</string>


    <string name="teory1">Планиметрия</string>
    <string name="teory2">Стереометрия</string>
    <string name="teory3">Теория вероятностей</string>
    <string name="teory4">Вероятности сложных событий</string>
    <string name="teory5">Простейшие уравнения</string>
    <string name="teory6">Вычисления и преобразования</string>
    <string name="teory7">Производная и первообразная</string>
    <string name="teory8">Задачи с прикладным содержанием</string>
    <string name="teory9">Текстовые задачи</string>
    <string name="teory10">Графики функций</string>
    <string name="teory11">Наибольшее и наименьшее значение функций</string>
    <string name="teory12">Уравнения</string>
    <string name="teory13">Стереометрические задачи</string>
    <string name="teory14">Неравенства</string>
    <string name="teory15">Финансовая математика</string>
    <string name="teory16">Планиметрические задачи</string>
    <string name="teory17">Задачи с параметром</string>
    <string name="teory18">Числа и их свойства</string>


    <string name="text1">"Давайте рассмотрим решение первого номера ЕГЭ на тему <b>Планиметрия</b>

        Планиметрия - это раздел геометрии, который изучает фигуры на плоскости, такие как треугольники, четырехугольники, окружности и т.д.
        В задачах на эту тему встречаются разные фигуры, и мы разберем все случаи

   <b>Прямоугольный треугольник</b>

Прямоугольный треугольник - это треугольник, у которого один из углов равен 90 градусов. Для решения задач по прямоугольным треугольникам можно использовать теорему Пифагора и тригонометрические соотношения.

Теорема Пифагора гласит, что в прямоугольном треугольнике с катетами a и b и гипотенузой c выполнено следующее соотношение:
a^2 + b^2 = c^2.

Пример задачи:
В прямоугольном треугольнике ABC известны катеты a = 3 и b = 4. Найдите гипотенузу и площадь треугольника.

Решение:
Используем теорему Пифагора: c^2 = a^2 + b^2 = 3^2 + 4^2 = 9 + 16 = 25.
Извлекая квадратный корень, получаем: c = √25 = 5.
Гипотенуза треугольника равна 5.

Площадь прямоугольного треугольника вычисляется по формуле: S = (a * b) / 2 = (3 * 4) / 2 = 6.
Площадь треугольника равна 6.

Ответ: Гипотенуза треугольника равна 5, площадь треугольника равна 6.

        <b>Равнобедренные треугольники</b>

Равнобедренный треугольник - это треугольник, у которого две стороны и два угла равны. Для решения задач по равнобедренным треугольникам можно использовать свойства равнобедренности и теоремы о треугольниках.

Свойства равнобедренного треугольника:

Базы равнобедренного треугольника (две равные стороны) параллельны и равны.
Углы, противолежащие равным сторонам, равны.
Пример задачи:
В равнобедренном треугольнике ABC известны основание a = 5 и боковая сторона b = 6. Найдите высоту и площадь треугольника.

Решение:
Высоту треугольника можно найти с помощью теоремы Пифагора:
h^2 = b^2 - (a/2)^2 = 6^2 - (5/2)^2 = 36 - 6.25 = 29.75.
Извлекая квадратный корень, получаем: h = √29.75 ≈ 5.46.
Высота треугольника примерно равна 5.46.

Площадь равнобедренного треугольника вычисляется по формуле: S = (a * h) / 2 = (5 * 5.46) / 2 ≈ 13.65.
Площадь треугольника примерно равна 13.65.

Ответ: Высота треугольника примерно равна 5.46, площадь треугольника примерно равна 13.65.

        <b>Треугольники общего вида</b>

Треугольники общего вида - это треугольники, у которых все стороныи углы могут иметь произвольные значения. Для решения задач по треугольникам общего вида можно использовать различные свойства и теоремы о треугольниках, такие как теорема синусов, косинусов, и внутренних и внешних углов треугольника.

Свойства треугольников общего вида:

Сумма углов треугольника равна 180 градусов (теорема о сумме углов треугольника).
Теорема синусов: отношение любой стороны треугольника к синусу противолежащего ей угла равно одинаково для всех трех сторон:
a/sin(A) = b/sin(B) = c/sinC, где a, b, c - стороны треугольника, A, B, C - соответствующие углы.
Теорема косинусов: квадрат любой стороны треугольника равен сумме квадратов двух других сторон минус удвоенное произведение этих сторон на косинус противолежащего угла:
a^2 = b^2 + c^2 - 2bc*cos(A), и аналогично для b и c.
Пример задачи:
В треугольнике ABC известны стороны a = 5, b = 7 и угол C = 60 градусов. Найдите углы A и B.

Решение:
Используем теорему синусов: sin(A) / a = sinC) / c.
sin(A) / 5 = sin(60) / 7.
sin(A) = (5/7) * sin(60).
Найдем значение sin(60): sin(60) = √3/2.
Тогда sin(A) = (5/7) * (√3/2).
Найдем обратный синус: A = arcsin((5/7) * (√3/2)).
После вычислений получаем значение угла A.

Угол B = 180 - A - C.
После вычислений получаем значение угла B.

Ответ: Зная значения углов A и B, можно решать задачи, связанные с треугольниками общего вида.

        <b>Параллелограммы</b>

Параллелограмм - это четырехугольник, у которого противоположные стороны параллельны и равны. Для решения задач по параллелограммам можно использовать свойства и формулы для сторон, углов, диагоналей и площади параллелограмма.

Свойства параллелограммов:

Противоположные стороны параллельны и равны.
Противоположные углы равны.
Диагонали параллелограмма делятся пополам и пересекаются в их общем середине.
Площадь параллелограмма вычисляется по формуле: S = a * h, где a - длина основания (стороны параллелограмма), h - высота, опущенная на это основание.
Пример задачи:
В параллелограмме ABCD известны сторона a = 5 и угол A = 60 градусов. Найдите периметр и площадь параллелограмма.

Решение:
Периметр параллелограмма P = 2 * (a + b), где b - противоположная сторона.
Используем свойство параллелограмма: угол A = угол C, угол B = угол D.
Угол C = 180 - A = 180 - 60 = 120 градусов.
Периметр P = 2 * (a + a) = 2 * 5 + 2 * 5 = 20.
Площадь параллелограмма S = a * h, где h - высота, опущенная на сторону a.

Ответ: Периметр параллелограмма равен 20, площадь треугольника зависит от высоты, которую нужно найти.

        <b>Трапеции</b>

Трапеция - это четырехугольник, у которого две стороны параллельны, а две другие - нет. Для решения задач по трапециям можно использовать свойства и формулы для сторон, углов, диагоналей, высоты и площади трапеции.

Свойства трапеций:

Противоположные стороны параллельны.
Одна пара углов - смежные, а другая пара - противолежащие.
Диагонали трапеции пересекаются в их общем середине.
Высота трапеции - это перпендикуляр, опущенный от одной основы к другой.
Площадь трапеции вычисляется по формуле: S = ((a + b) / 2) * h, где a и b - длины оснований, h - высота.
Пример задачи:
В трапеции ABCD известны основания a = 8 и b = 12, а также высота h = 5. Найдите периметр и площадь трапеции.

Решение:
Периметр трапеции P = a + b + c + d, где c и d - боковые стороны.
Так как трапеция не является прямоугольной, то c и d неизвестны и не могут быть вычислены только по основаниям и высоте.
Площадь трапеции S = ((a + b) / 2) * h = ((8 + 12) / 2) * 5 = 10 * 5 = 50.

Ответ: Периметр трапеции не может быть вычислен только по основаниям и высоте, площадь трапеции равна 50.

        <b>Центральные и вписанные углы</b>

Центральный угол - это угол, вершина которого находится в центре окружности, а стороны проходят через точки на окружности. Вписанный угол - это угол, вершина которого находится на окружности, а стороны проходят через точки на окружности. Для решения задач по центральным и вписанным углам можно использовать свойства центральных и вписанных углов, а также теоремы о дугах и хордах окружности.

Свойства центральных и вписанных углов:

Центральный угол равен удвоенной мере вписанного угла, опирающегося на ту же дугу окружности.
Центральный угол, опирающийся на дугу, равную 180 градусов, является прямым углом.
Вписанный угол, опирающийся на половину окружности, равен 180 градусов.
Пример задачи:
В окружности с центром O и радиусом r = 5 дан угол BOC, равный 120 градусов. Найдите меру центрального угла BAC и вписанного угла BOC.

Решение:
Мера центрального угла BAC равна удвоенной мере вписанного угла BOC.
Мера центрального угла BAC = 2 * мера угла BOC = 2 * 120 = 240 градусов.
Мера вписанного угла BOC = 120 градусов.

Ответ: Мера центрального угла BAC равна 240 градусам, мера вписанного угла BOC равна 120 градусам.

        <b>Касательная, хорда, секущая</b>

Касательная - это прямая, которая касается окружности в одной точке. Хорда - это отрезок, соединяющий две точки на окружности. Секущая - это прямая, которая пересекает окружность в двух точках. Для решения задач, связанных с касательными, хордами и секущими, можно использовать свойства и теоремы об углах, дугах и взаимном расположении линий относительно окружности.

Свойства касательных, хорд и секущих:

Касательная к окружности перпендикулярна радиусу, проведенному в точке касания.
Хорда, проходящая через центр окружности, является диаметром окружности.
Две касательные, проведенные из одной точки к окружности, равны по длине.
Теорема о взаимном расположении касательной и хорды: если касательная и хорда пересекаются, то произведение отрезков хорды, образованных ее точками пересечения, равно квадрату расстояния от центра окружности до касательной.
Теорема о взаимном расположении касательной и секущей: если касательная и секущая пересекаются, то произведение отрезков секущей, образованных ее точками пересечения с окружностью, равно произведению отрезков касательной, образованных ее точками пересечения с окружностью.
Пример задачи:
В окружности с центром O и радиусом r = 5 проведена хорда AB длиной 8. Найдите длину отрезка BC, если точка C находится на окружности, а угол BOC равен 60 градусов.

Решение:
Используем теорему косинусов для нахождения длины отрезка BC.
BC^2 = AB^2 + AC^2 - 2 * AB * AC * cos(BOC).
AC = r = 5 (так как точка C находится на окружности радиусом r).
BC^2 = 8^2 + 5^2 - 2 * 8 * 5 * cos(60) = 64 +25 - 80 * 0.5 = 64 + 25 - 40 = 49.
BC = √49 = 7.

Ответ: Длина отрезка BC равна 7.

        <b>Вписанные окружности</b>

Вписанная окружность - это окружность, которая касается всех сторон треугольника или многоугольника. Для решения задач по вписанным окружностям можно использовать свойства вписанных углов, перпендикулярных хорд, радиусов и диаметров окружностей.

Свойства вписанных окружностей:

Линии, проведенные из центра вписанной окружности к точкам касания, являются перпендикулярами к сторонам треугольника или многоугольника.
Радиусы, проведенные из центра вписанной окружности к точкам касания, равны между собой.
Диаметр вписанной окружности равен сумме отрезков, на которые он делит стороны треугольника или многоугольника.
Пример задачи:
В треугольнике ABC с центром окружности O, радиусом r = 5, вписанная окружность касается стороны AC в точке D. Найдите длину отрезка CD.

Решение:
Используем свойство касательной и хорды: отрезок CD является средней линией треугольника ADC, и его длина равна половине длины основания AC.
Длина отрезка CD = AC / 2 = 10 / 2 = 5.

Ответ: Длина отрезка CD равна 5."</string>
    <string name="text2">"Разберем второй номер на тему <b>Стереометрия</b>

<b>Куб</b>

Куб - это правильный шестиугольник, все грани которого являются квадратами. Для решения задач по кубу можно использовать свойства его сторон, диагоналей, объема и площади поверхности.

Свойства куба:

Все стороны куба равны между собой.
Углы между гранями куба равны 90 градусов.
Диагональ куба - это отрезок, соединяющий две противоположные вершины куба.
Объем куба вычисляется по формуле: V = a^3, где a - длина стороны куба.
Площадь поверхности куба вычисляется по формуле: S = 6a^2, где a - длина стороны куба.
Пример задачи:
В кубе со стороной a = 3 см найдите объем и площадь поверхности.

Решение:
Объем куба: V = a^3 = 3^3 = 27 см^3.
Площадь поверхности куба: S = 6a^2 = 6 * 3^2 = 6 * 9 = 54 см^2.

Ответ: Объем куба равен 27 см^3, площадь поверхности куба равна 54 см^2.

<b>Прямоугольный параллелепипед</b>

Прямоугольный параллелепипед - это тело, у которого все грани являются прямоугольниками, а углы между гранями - прямые. Для решения задач по прямоугольному параллелепипеду можно использовать свойства его сторон, диагоналей, объема и площади поверхности.

Свойства прямоугольного параллелепипеда:

Противоположные стороны параллелепипеда равны.
Углы между гранями параллелепипеда прямые (90 градусов).
Диагонали параллелепипеда - это отрезки, соединяющие противоположные вершины.
Объем параллелепипеда вычисляется по формуле: V = a * b * c, где a, b, c - длины сторон параллелепипеда.
Площадь поверхности параллелепипеда вычисляется по формуле: S = 2(ab + ac + bc), где a, b, c - длины сторон параллелепипеда.
Пример задачи:
В прямоугольном параллелепипеде с размерами a = 4 см, b = 5 см, c = 6 см найдите объем и площадь поверхности.

Решение:
Объем параллелепипеда: V = a * b * c = 4 * 5 * 6 = 120 см^3.
Площадь поверхности параллелепипеда: S = 2(ab + ac + bc) = 2(45 + 46 + 5*6) = 2(20 + 24 + 30) = 2 * 74 = 148 см^2.

Ответ: Объем параллелепипеда равен 120 см^3, площадь поверхности параллелепипеда равна 148 см^2.


        <b>Элементы составных многогранников</b>

Составной многогранник - это многогранник, состоящий из нескольких простых многогранников, таких как кубы, параллелепипеды, призмы и пирамиды. В составных многогранниках можно выделить следующие элементы:

Грани: плоские поверхности, ограничивающие многогранник. Грани составного многогранника могут быть различных форм и размеров.
Ребра: отрезки, соединяющие вершины составного многогранника. Ребра составного многогранника могут быть различной длины и направления.
Вершины: точки, где пересекаются ребра составного многогранника. Каждая вершина составного многогранника может быть связана с несколькими ребрами.
Диагонали: отрезки, соединяющие вершины, не являющиеся соседними. Диагонали составного многогранника могут пересекаться внутри многогранника.
Ребра граней: ребра, являющиеся общими для двух граней составного многогранника.
Плоскости граней: плоскости, образованные гранями составного многогранника.
Пример задачи:
В составном многограннике имеются куб и призма. Куб имеет размер стороны a = 3 см, а призма имеет основание в виде прямоугольника со сторонами b = 4 см и c = 5 см. Найдите общую площадь поверхности составного многогранника.

Решение:
Общая площадь поверхности составного многогранника равна сумме площадей поверхностей куба и призмы.

Площадь поверхности куба: S_куба = 6a^2 = 6 * 3^2 = 54 см^2.

Площадь поверхности призмы: S_призмы = 2(bc + b(a + c)) = 2(45 + 4(3+5)) = 2(20 + 4*8) = 2(20 + 32) = 2 * 52 = 104 см^2.

Общая площадь поверхности составного многогранника: S_общая = S_куба + S_призмы = 54 + 104 = 158 см^2.

Ответ: Общая площадь поверхности составного многогранника равна 158 см^2.

        <b>Объем составного многогранника</b>

Объем составного многогранника - это объем, занимаемый всем пространством внутри многогранника. Для решения задач по объему составного многогранника можно использовать свойства объемов простых многогранников, таких как кубы, параллелепипеды, призмы и пирамиды.

Свойства объема составного многогранника:

Объем составного многогранника равен сумме объемов его составных простых многогранников.
Пример задачи:
В составном многограннике имеются куб и пирамида. Куб имеет размер стороны a = 4 см, а пирамида имеет основание в виде квадрата со стороной b = 6 см и высоту h = 8 см. Найдите объем составного многогранника.

Решение:
Объем куба: V_куба = a^3 = 4^3 = 64 см^3.

Объем пирамиды: V_пирамиды = (1/3) * b^2 * h = (1/3) * 6^2 * 8 = (1/3) * 36 * 8 = 96 см^3.

Общий объем составного многогранника: V_общий = V_куба + V_пирамиды = 64 + 96 = 160 см^3.

Ответ: Объем составного многогранника равен 160 см^3.

<b>Призма</b>

Призма - это многогранник, у которого две основы являются равными и параллельными многоугольниками, а боковые грани - прямоугольники. Для решения задач по призме можно использовать свойства ее оснований, высоты, объема и площади поверхности.

Свойства призмы:

Основания призмы - это равные и параллельные многоугольники.
Высота призмы - это перпендикуляр, проведенный между плоскостями оснований.
Объем призмы вычисляется по формуле: V = S_основания * h, где S_основания - площадь одного из оснований, h - высота призмы.
Площадь поверхности призмы вычисляется по формуле: S = 2S_основания + S_боковых, где S_основания - площадь одного из оснований, S_боковых - сумма площадей боковых граней.
Пример задачи:
В призме с прямоугольным основанием размерами a = 4 см и b = 6 см высота равна h = 10 см. Найдите объем и площадь поверхности призмы.

Решение:
Площадь одного из оснований: S_основания = a * b = 4 * 6 = 24 см^2.

Площадь боковой грани: S_боковой = a * h = 4 * 10 = 40 см^2.

Объем призмы: V = S_основания * h = 24 * 10 = 240 см^3.

Площадь поверхности призмы: S = 2S_основания + S_боковых = 2 * 24 + 40 = 48 + 40 = 88 см^2.

Ответ: Объем призмы равен 240 см^3, площадь поверхности призмы равна 88 см^2.

<b>Пирамида</b>

Пирамида - это многогранник, у которого одно основание является многоугольником, а все боковые грани - треугольники, сходящиеся в одной вершине. Для решения задач по пирамиде можно использовать свойства ее основания, высоты, объема и площади поверхности.

Свойства пирамиды:

Основание пирамиды - это многоугольник.
Высота пирамиды - это перпендикуляр, проведенный от вершины пирамиды до плоскости основания.
Объем пирамиды вычисляется по формуле: V = (1/3) * S_основания * h, где S_основания - площадь основания, h - высота пирамиды.
Площадь поверхности пирамиды вычисляется по формуле: S = S_основания + S_боковых, где S_основания - площадь основания, S_боковых - сумма площадей боковых граней.
Пример задачи:
В пирамиде с основанием в виде равностороннего треугольника со стороной a = 6 см и высотой h = 8 см найдите объем и площадь поверхности пирамиды.

Решение:
Площадь основания пирамиды: S_основания = (a^2 * √3) / 4 = (6^2 * √3) / 4 = (36 * √3) / 4 = 9√3 см^2.

Площадь боковых граней пирамиды: S_боковых = (1/2) * a * p, где p - периметр основания.
Периметр основания: p = 3a = 3 * 6 = 18 см.
S_боковых = (1/2) * 6 * 18 = 54 см^2.

Объем пирамиды: V = (1/3) * S_основания * h = (1/3) * 9√3 * 8 = 24√3 см^3.

Площадь поверхности пирамиды: S = S_основания + S_боковых = 9√3 + 54 = 9√3 + 54 см^2.

Ответ: Объем пирамиды равен 24√3 см^3, площадь поверхности пирамиды равна 9√3 + 54 см^2.

<b>Комбинации тел</b>

Комбинации тел - это составные многогранники, образованные путем объединения или пересечения нескольких многогранников. Длярешения задач по комбинациям тел можно использовать свойства и формулы, применяемые для каждого из входящих в комбинацию тел.

Пример задачи:
В составной фигуре объемом 500 см^3 соединены полый цилиндр и шар. Радиус основания цилиндра равен 4 см, высота цилиндра - 6 см, радиус шара - 3 см. Найдите объем и площадь поверхности составной фигуры.

Решение:
Объем цилиндра: V_цилиндра = π * r_цилиндра^2 * h_цилиндра = π * 4^2 * 6 = 96π см^3.
Площадь поверхности цилиндра: S_цилиндра = 2π * r_цилиндра * (r_цилиндра + h_цилиндра) = 2π * 4 * (4 + 6) = 80π см^2.

Объем шара: V_шара = (4/3) * π * r_шара^3 = (4/3) * π * 3^3 = 36π см^3.
Площадь поверхности шара: S_шара = 4 * π * r_шара^2 = 4 * π * 3^2 = 36π см^2.

Объем составной фигуры: V_фигуры = V_цилиндра + V_шара = 96π + 36π = 132π см^3.
Площадь поверхности составной фигуры: S_фигуры = S_цилиндра + S_шара = 80π + 36π = 116π см^2.

Ответ: Объем составной фигуры равен 132π см^3, площадь поверхности составной фигуры равна 116π см^2.

<b>Цилиндр</b>

Цилиндр - это тело, у которого два основания являются равными и параллельными кругами, а боковая поверхность - цилиндрическая поверхность, образованная прямыми, параллельными оси цилиндра. Для решения задач по цилиндру можно использовать свойства его оснований, высоты, объема и площади поверхности.

Свойства цилиндра:

Радиусы оснований цилиндра равны между собой.
Высота цилиндра - это расстояние между плоскостями оснований.
Объем цилиндра вычисляется по формуле: V = π * r^2 * h, где r - радиус основания, h - высота цилиндра.
Площадь поверхности цилиндра вычисляется по формуле: S = 2π * r^2 + 2π * r * h, где r - радиус основания, h - высота цилиндра.
Пример задачи:
В цилиндре с радиусом основания r = 5 см и высотой h = 10 см найдите объем и площадь поверхности цилиндра.

Решение:
Объем цилиндра: V = π * r^2 * h = π * 5^2 * 10 = 250π см^3.

Площадь поверхности цилиндра: S = 2π * r^2 + 2π * r * h = 2π * 5^2 + 2π * 5 * 10 = 50π + 100π = 150π см^2.

Ответ: Объем цилиндра равен 250π см^3, площадь поверхности цилиндра равна 150π см^2.
        <b>Конус</b>

        Конус - это тело, у которого одно основание является кругом, а боковая поверхность - коническая поверхность, образованная прямыми, исходящими из вершины и проходящими через точки на окружности основания. Для решения задач по конусу можно использовать свойства его основания, высоты, объема и площади поверхности.

Свойства конуса:

Радиус основания и радиус образующей конуса связаны соотношением: r^2 + h^2 = l^2, где r - радиус основания, h - высота конуса, l - радиус образующей.
Объем конуса вычисляется по формуле: V = (1/3) * π * r^2 * h, где r - радиус основания, h - высота конуса.
Площадь поверхности конуса вычисляется по формуле: S = π * r^2 + π * r * l, где r - радиус основания, l - радиус образующей.
Пример задачи:
В конусе с радиусом основания r = 6 см и высотой h = 8 см найдите объем и площадь поверхности конуса.

Решение:
Образующая конуса: l = √(r^2 + h^2) = √(6^2 + 8^2) = √(36 + 64) = √100 = 10 см.

Объем конуса: V = (1/3) * π * r^2 * h = (1/3) * π * 6^2 * 8 = (1/3) * π * 36 * 8 = 96π см^3.

Площадь поверхности конуса: S = π * r^2 + π * r * l = π * 6^2 + π * 6 * 10 = 36π + 60π = 96π см^2.

Ответ: Объем конуса равен 96π см^3, площадь поверхности конуса равна 96π см^2.

        <b>Шар</b>

        Шар - это трехмерное тело, все точки которого находятся на одинаковом расстоянии от центра. Для решения задач по шару можно использовать свойства его радиуса, диаметра, объема и площади поверхности.

Свойства шара:

Радиус шара - это расстояние от центра шара до любой его точки.
Диаметр шара - это отрезок, соединяющий две точки на поверхности шара, проходящие через его центр.
Объем шара вычисляется по формуле: V = (4/3) * π * r^3, где r - радиус шара.
Площадь поверхности шара вычисляется по формуле: S = 4 * π * r^2, где r - радиус шара.
Пример задачи:
В шаре радиусом r = 5 см найдите объем и площадь поверхности шара.

Решение:
Объем шара: V = (4/3) * π * r^3 = (4/3) * π * 5^3 = (4/3) * π * 125 = 500/3π см^3.

Площадь поверхности шара: S = 4 * π * r^2 = 4 * π * 5^2 = 4 * π * 25 = 100π см^2.

Ответ: Объем шара равен 500/3π см^3, площадь поверхности шара равна 100π см^2.

        "</string>
    <string name="text3">"Теперь поговорим на тему <b>Теории Вероятностей</b>

        Классическое определение вероятности - это одно из основных определений в теории вероятностей, которое основано на равновозможности исходов в случайном эксперименте. Согласно классическому определению, вероятность события A равна отношению числа благоприятных исходов к общему числу возможных исходов.

Примеры простых задач на основе классического определения вероятности:

        <b>Бросок монеты</b>

Рассмотрим эксперимент по бросанию симметричной монеты. В данном случае имеется два равновозможных исхода: выпадение "орла" или "решки". Пусть событие A заключается в выпадении "орла". Тогда вероятность события A будет равна:
P(A) = число благоприятных исходов / общее число возможных исходов = 1 / 2 = 0.5 (или 50%).

        <b>Бросок игральной кости</b>

Рассмотрим эксперимент по бросанию игральной кости, имеющей шесть граней с числами от 1 до 6. Пусть событие B заключается в выпадении четного числа. Число благоприятных исходов будет равно 3 (выпадение чисел 2, 4 или 6), а общее число возможных исходов равно 6. Тогда вероятность события B будет равна:
P(B) = 3 / 6 = 0.5 (или 50%).

        <b>Извлечение карты из колоды</b>

Рассмотрим эксперимент по извлечению одной карты из стандартной колоды, состоящей из 52 карт. Пусть событие C заключается в извлечении черной карты (пики или трефы). Число благоприятных исходов будет равно 26 (половина карт в колоде), а общее число возможных исходов равно 52. Тогда вероятность события C будет равна:
P(С) = 26 / 52 = 0.5 (или 50%).



Во всех приведенных примерах вероятность события получилась равной 0.5 или 50%, так как мы рассматривали ситуации, где все исходы равновозможны. Это примеры простых задач, основанных на классическом определении вероятности

        Вот несколько более сложных задач, связанных с классическим определением вероятности:

        <b>Бросок двух игральных костей</b>

Рассмотрим эксперимент, в котором бросают две игральные кости. Найдите вероятность того, что сумма выпавших чисел равна 7.

Решение:
Общее число возможных исходов равно 6 * 6 = 36 (так как каждая кость имеет 6 граней). Число благоприятных исходов (сумма равна 7) составляет 6 (1 + 6, 2 + 5, 3 + 4, 4 + 3, 5 + 2, 6 + 1). Таким образом, вероятность того, что сумма равна 7, равна:
P(сумма равна 7) = 6 / 36 = 1 / 6 ≈ 0.1667 (или около 16.67%).

        <b>Извлечение двух карт из колоды без возвращения</b>
Извлечение двух карт из колоды без возвращения:
Из стандартной колоды из 52 карт извлекают две карты подряд, не возвращая первую карту обратно. Какова вероятность того, что первая карта будет туз, а вторая - король?

Решение:
Общее число возможных исходов на первом шаге равно 52 (так как изначально в колоде 52 карты). После извлечения туза, количество карт в колоде уменьшается до 51. Теперь благоприятный исход - это извлечение короля, и их количество равно 4. Таким образом, вероятность того, что первая карта будет туз, а вторая - король, равна:
P(туз и король) = (4 / 52) * (4 / 51) ≈ 0.0060 (или около 0.60%).

        <b>Лотерейный билет</b>

В лотерее продаются 100 билетов, из которых только один является выигрышным. Какова вероятность выигрыша, если куплено 5 билетов?

Решение:
Общее число возможных исходов равно 100 (выбор любого билета из 100). Число благоприятных исходов - это 1 (выигрышный билет). В данном случае мы хотим, чтобы хотя бы один из пяти билетов был выигрышным. Можем рассмотреть ситуацию, когда все пять билетов являются проигрышными (99 благоприятных исходов), и затем вычислить вероятность обратного события (хотя бы один билет выигрышный):
P(хотя бы один выигрышный билет) = 1 - P(все билеты проигрышные) = 1 - (99 / 100)^5 ≈ 0.0490 (или около 4.90%).

        <b>Бросок трех игральных костей</b>

Рассмотрим эксперимент, в котором бросают три игральные кости. Найдите вероятность того, что сумма выпавших чисел будет четным числом.

Решение:
Общее число возможных исходов равно 6^3 = 216 (так как каждая кость имеет 6 граней и бросается три раза). Число благоприятных исходов (сумма четная) можно посчитать с помощью комбинаторики. Четная сумма может быть получена двумя способами: (четное, четное, четное) или (нечетное, нечетное, нечетное). В каждом случае у нас есть 3 четных и 3 нечетных числа, поэтому число благоприятных исходов равно 3 * 3 * 3 + 3 * 3 * 3 = 54 + 54 = 108. Таким образом, вероятность того, что сумма будет четной, равна:
P(сумма четная) = 108 / 216 = 0.5 (или 50%).

        <b>Извлечение шаров из урны</b>
Извлечение шаров из урны:
В урне находится 5 красных шаров и 7 синих шаров. Из урны извлекаются два шара последовательно без возвращения. Найдите вероятность того, что оба шара будут синими.

Решение:
Общее число возможных исходов на первом шаге равно 12 (выбор любого шара из 12). После извлечения синего шара, количество синих шаров в урне уменьшается до 6, а общее количество шаров уменьшается до 11. Таким образом, число благоприятных исходов (оба шара синие) равно 7 * 6 = 42. Тогда вероятность того, что оба шара будут синими, равна:
P(оба шара синие) = 42 / 132 = 0.3182 (или около 31.82%).

        <b>Игральная карта</b>

Из стандартной колоды из 52 карт извлекается одна карта. Найдите вероятность того, что извлеченная карта будет дамой или червовой картой.

Решение:
Общее число возможных исходов равно 52 (выбор любой карты из 52). Число благоприятных исходов (дама или червовая карта) можно посчитать следующим образом: в колоде 4 дамы (по одной в каждой масти) и 13 червовых карт. Однако, дама червовой масти уже учтена в количестве червовых карт. Таким образом, число благоприятных исходов равно 4 + 13 - 1 = 16. Тогда вероятность того, что извлеченная карта будет дамой или червовой картой, равна:
P(дама или червовая карта) = 16 / 52 = 0.3077 (или около 30.77%).

        "</string>
    <string name="text4">"Теперь рассмотрим 4 номер ЕГЭ, <b>Вероятности сложных событий</b>

        <b>Теоремы о вероятностях событий:</b>

Теорема о сумме вероятностей: Для двух несовместных событий A и B (т.е. событий, которые не могут произойти одновременно) вероятность их объединения равна сумме вероятностей каждого события:
P(A или B) = P(A) + P(B)

Теорема о дополнении: Вероятность дополнения события A (события, которое не произойдет) равна единице минус вероятность самого события:
P(не A) = 1 - P(A)

Теорема о произведении вероятностей: Для независимых событий A и B (т.е. событий, которые не влияют друг на друга), вероятность их совместного наступления равна произведению вероятностей каждого события:
P(A и B) = P(A) * P(B)

Примеры простых задач:

<b>Бросок двух монет</b>

Рассмотрим эксперимент, в котором бросают две монеты. Найдите вероятность того, что хотя бы одна монета выпадет орлом.

Решение:
Вероятность того, что первая монета выпадет орлом, равна 1/2. Аналогично, вероятность того, что вторая монета выпадет орлом, также равна 1/2. Так как эти события являются независимыми, мы можем использовать теорему о сумме вероятностей:
P(хотя бы одна монета выпадет орлом) = P(первая монета выпадет орлом или вторая монета выпадет орлом) = P(первая монета выпадет орлом) + P(вторая монета выпадет орлом) = 1/2 + 1/2 = 1.

Ответ: Вероятность того, что хотя бы одна монета выпадет орлом, равна 1 или 100%.


<b>Извлечение шаров из урны</b>

В урне находится 5 красных шаров и 7 синих шаров. Из урны извлекаются два шара последовательно без возвращения. Найдите вероятность того, что оба шара будут синими.

Решение:
Вероятность извлечения первого синего шара равна 7/12. После извлечения первого синего шара, в урне остается 6 синих шаров и 11 шаров в общей сложности. Тогда вероятность извлечения второго синего шара равна 6/11. Так как эти события являются зависимыми, мы можем использовать теорему о произведении вероятностей:
P(оба шара будут синими) = P(первый синий шар) * P(второй синий шар | первый синий шар) = 7/12 * 6/11 ≈ 0.3182 (или около 31.82%).

Ответ: Вероятность того, что оба шара будут синими, равна примерно 0.3182 или 31.82%.

        <b>Выигрыш в лотерее</b>

Рассмотрим задачу о вероятности выигрыша в лотерее. Предположим, что в лотерее продается 100 билетов, из которых 5 билетов являются выигрышными. Вам нужно найти вероятность выигрыша, если вы купите один билет.

Решение:
Общее число возможных исходов равно числу билетов в лотерее, то есть 100. Число благоприятных исходов - это количество выигрышных билетов, равное 5. Таким образом, вероятность выигрыша будет равна:
P(выигрыш) = число благоприятных исходов / общее число возможных исходов = 5 / 100 = 0.05 (или 5%).

Ответ: Вероятность выигрыша в лотерее при покупке одного билета составляет 0.05 или 5%.

        <b>Бросок двух игральных костей</b>

Рассмотрим эксперимент, в котором бросают две игральные кости. Найдите вероятность того, что сумма выпавших чисел будет больше 9.

Решение:
Для нахождения вероятности суммы больше 9, мы должны рассмотреть все возможные комбинации чисел на костях, которые дают сумму больше 9. В данной задаче такими комбинациями являются (4, 6), (5, 5), (5, 6), (6, 4), (6, 5) и (6, 6). Всего возможных исходов при броске двух костей равно 6 * 6 = 36. Таким образом, число благоприятных исходов равно 6. Вероятность того, что сумма будет больше 9, равна:
P(сумма больше 9) = число благоприятных исходов / общее число возможных исходов = 6 / 36 = 1 / 6 ≈ 0.1667 (или около 16.67%).

        <b>Выбор карт из колоды</b>

Из стандартной колоды из 52 карт извлекается одна карта. Найдите вероятность того, что извлеченная карта будет либо червовой, либо дамой.

Решение:
Для нахождения вероятности события "червовая карта или дама" нужно учесть два случая: извлечение червовой карты и извлечение дамы (не обязательно червовой). В колоде из 52 карт есть 13 червовых карт и 4 дамы (по одной в каждой масти). Однако, дамы червовой масти уже учтены в количестве червовых карт. Таким образом, число благоприятных исходов равно 13 + 4 - 1 = 16. Общее число возможных исходов равно 52. Тогда вероятность того, что извлеченная карта будет либо червовой, либо дамой, равна:
P(червовая карта или дама) = число благоприятных исходов / общее число возможных исходов = 16 / 52 ≈ 0.3077 (или около 30.77%).

  <b>Задача о лампочках</b>
Вероятность того, что первая лампочка проработает не менее 1000 часов, равна 0.9. Вероятность того, что вторая лампочка проработает не менее 1000 часов, равна 0.8. Найдите вероятность того, что обе лампочки проработают не менее 1000 часов.

Решение:
Для нахождения вероятности того, что обе лампочки проработают не менее 1000 часов, мы можем использовать теорему о произведении вероятностей, так как события (продолжнительность работы первой лампочки и продолжнительность работы второй лампочки) являются независимыми:
P(обе лампочки проработают более 1000 часов) = P(первая лампочка проработают более 1000 часов) * P(вторая лампочка проработают более 1000 часов) = 0.9 * 0.8 = 0.72 (или 72%).

  <b>Задача о монетках</b>
У вас есть 4 идеальные монетки. 3 из них подделки и всегда выпадают орлом, а одна монетка настоящая и выпадает орлом или решкой равновероятно. Вы выбираете одну монетку наугад и делаете 5 подбрасываний. Рассчитайте вероятность того, что все 5 раз выпадет орел.

Решение:
Перед нами стоит задача о вероятности выпадения орла на подделочной монетке и настоящей монетке. Вероятность выпадения орла на подделочной монетке равна 1, а вероятность выпадения орла на настоящей монетке равна 1/2. Мы можем использовать теорему о произведении вероятностей, так как подбрасывания монеток являются независимыми событиями:
P(выпадение 5 орлов) = P(подделочная монетка) * P(подделочная монетка) * P(подделочная монетка) * P(настоящая монетка) * P(настоящая монетка) = 1 * 1 * 1 * 1/2 * 1/2 = 1/4 * 1/4 = 1/16 ≈ 0.0625 (или около 6.25%).

Ответ: Вероятность того, что все 5 раз выпадет орел, равна примерно 0.0625 или 6.25%.

<b>Задача о шахматном турнире</b>
В шахматном турнире участвуют 10 игроков. Каждый игрок играет одну партию с каждым другим игроком. Найдите вероятность того, что весь турнир закончится ничьей.

Решение:
В каждой партии может быть 3 возможных исхода: победа первого игрока, победа второго игрока или ничья. Так как каждый игрок играет одну партию с каждым другим игроком, всего будет сыграно C(10, 2) = 45 партий. Все эти 45 партий должны закончиться ничьей. Вероятность ничьей в каждой партии равна 1/3. Мы можем использовать теорему о произведении вероятностей:
P(весь турнир закончится ничьей) = (1/3) * (1/3) * … * (1/3) (45 раз) = (1/3)^45 ≈ 7.89 * 10^-28.

Ответ: Вероятность того, что весь турнир закончится ничьей, крайне мала и примерно равна 7.89 * 10^-28.

<b>Задача о банковском ящике</b>
У вас есть банковский ящик, в котором есть 4 замка. Для открытия ящика все 4 замка должны быть правильно открыты. Каждый замок имеет 5 цифр, и для правильного открытия замка нужно угадать правильную комбинацию. Какова вероятность случайным образом угадать правильную комбинацию и открыть ящик?

Решение:
Вероятность правильно угадать комбинацию для каждого замка равна 1/5. Поскольку все 4 замка должны быть правильно открыты, мы можем использовать теорему о произведении вероятностей:
P(открыть ящик) = P(1-й замок правильно) * P(2-й замок правильно) * P(3-й замок правильно) * P(4-й замок правильно) = (1/5)^4 = 1/625 ≈ 0.0016 (или около 0.16%).

Ответ: Вероятность случайно угадать правильную комбинацию и открыть ящик равна примерно 0.0016 или 0.16%.

        "</string>
    <string name="text5">"Перейдем к 5 номеру на тему <b>Простейшие уравнения</b>


<b>Линейные уравнений</b>

        Линейное уравнение имеет вид ax + b = 0, где a и b - коэффициенты, причем a ≠ 0. Решение линейного уравнения состоит из одного числа, называемого корнем уравнения.

Для более сложных задач, рассмотрим следующий пример:

Пример решения задачи:
Решить уравнение 2x - 3(x - 1) = 4 - 5x + 2.

Решение:
Начнем с раскрытия скобок и сокращения подобных членов:
2x - 3x + 3 = 4 - 5x + 2.
-x + 3 = 6 - 5x.

Теперь перенесем все x-термы влево, а числовые члены вправо:
-x + 5x = 6 - 3.

Сокращаем подобные члены:
4x = 3.

Делим обе стороны на 4:
x = 3/4.

Таким образом, корень уравнения равен 3/4.

        <b>Квадратные уравнения</b>

        Квадратное уравнение имеет общий вид ax^2 + bx + c = 0, где a, b и c - коэффициенты, причем a ≠ 0. Квадратное уравнение может иметь два корня или один корень (если дискриминант равен нулю).

Для решения квадратных уравнений, можно использовать различные методы, такие как:

Формула дискриминанта:
Дискриминант квадратного уравнения вычисляется по формуле D = b^2 - 4ac. Затем, исходя из значения дискриминанта, можно определить количество и тип корней:

Если D > 0, то уравнение имеет два различных вещественных корня.
Если D = 0, то уравнение имеет один корень (два одинаковых вещественных корня).
Если D меньше 0, то в рамках ЕГЭ считается что корней нет
Формула корней:
Для нахождения корней квадратного уравнения можно использовать формулу корней x = (-b ± √D) / 2a, где D - дискриминант.

Примеры решения задач:

а) Решить уравнение x^2 - 5x + 6 = 0.

Решение:
Здесь a = 1, b = -5 и c = 6. Вычислим дискриминант:
D = (-5)^2 - 4(1)(6) = 25 - 24 = 1.

Так как D > 0, уравнение имеет два различных вещественных корня. Применим формулу корней:
x = (-(-5) ± √1) / (2(1)) = (5 ± 1) / 2.

Получаем два корня: x₁ = 3 и x₂ = 2.

б) Решить уравнение 2x^2 + 4x + 2 = 0.

Решение:
Здесь a = 2, b = 4 и c = 2. Вычислим дискриминант:
D = (4)^2 - 4(2)(2) = 16 - 16 = 0.

Так как D = 0, уравнение имеет один корень. Применим формулу корней:
x = (-4 ± √0) / (2(2)) = -4 / 4 = -1.

Получаем один корень: x = -1.

        в) Решить уравнение 3x^2 + 2x - 1 = 0.

Решение:
Здесь a = 3, b = 2 и c = -1. Вычислим дискриминант:
D = (2)^2 - 4(3)(-1) = 4 + 12 = 16.

Так как D > 0, уравнение имеет два различных вещественных корня. Применим формулу корней:
x = (-2 ± √16) / (2(3)) = (-2 ± 4) / 6.

Получаем два корня: x₁ = (-2 + 4) / 6 = 1/3 и x₂ = (-2 - 4) / 6 = -2/3.

г) Решить уравнение 2x^2 - 7x + 3 = 0.

Решение:
Здесь a = 2, b = -7 и c = 3. Вычислим дискриминант:
D = (-7)^2 - 4(2)(3) = 49 - 24 = 25.

Так как D > 0, уравнение имеет два различных вещественных корня. Применим формулу корней:
x = (7 ± √25) / (2(2)) = (7 ± 5) / 4.

Получаем два корня: x₁ = (7 + 5) / 4 = 3 и x₂ = (7 - 5) / 4 = 1/2.

д) Решить уравнение x^2 - 4x + 4 = 0.

Решение:
Здесь a = 1, b = -4 и c = 4. Вычислим дискриминант:
D = (-4)^2 - 4(1)(4) = 16 - 16 = 0.

Так как D = 0, уравнение имеет один корень (два одинаковых вещественных корня). Применим формулу корней:
x = (-(-4) ± √0) / (2(1)) = (4 ± 0) / 2.

Получаем один корень: x = 4 / 2 = 2.

        <b>Рациональные уравнения</b>


Рациональное уравнение имеет вид P(x)/Q(x) = 0, где P(x) и Q(x) - многочлены, причем Q(x) ≠ 0. Рациональное уравнение может иметь различные корни, которые могут быть рациональными или иррациональными числами.

Для более сложных задач, рассмотрим следующий пример:

Пример решения задачи:
Решить уравнение (2x - 1)/(x + 3) = 0.

Решение:
Для того, чтобы дробь равнялась нулю, числитель должен равняться нулю, а знаменатель не должен равняться нулю.

Начнем с числителя: 2x - 1 = 0.
Решаем уравнение: 2x = 1, x = 1/2.

Затем проверяем знаменатель: x + 3 ≠ 0.
Решаем неравенство: x ≠ -3.

Таким образом, корень уравнения равен x = 1/2, при условии x ≠ -3.

Решить уравнение (x^2 - 5) / (x - 3) = 2.
Решение:
Уравнение имеет рациональное выражение. Для начала, упростим его:

(x^2 - 5) / (x - 3) = 2.

Умножим обе части уравнения на (x - 3), чтобы избавиться от знаменателя:

(x^2 - 5) = 2(x - 3).

Раскроем скобки и приведем подобные члены:

x^2 - 5 = 2x - 6.

Перенесем все члены на одну сторону уравнения:

x^2 - 2x - 5 + 6 = 0.

x^2 - 2x + 1 = 0.

Теперь это квадратное уравнение. Применим метод решения квадратных уравнений:

x = (-(-2) ± √((-2)^2 - 4(1)(1))) / (2(1)).

x = (2 ± √(4 - 4)) / 2.

x = (2 ± √0) / 2.

x = 2 / 2.

Таким образом, рациональное уравнение имеет один рациональный корень x = 1.

Решить уравнение (2x - 1) / (3x + 2) = 4.
Решение:
Уравнение имеет рациональное выражение. Упростим его:

(2x - 1) / (3x + 2) = 4.

Умножим обе части уравнения на (3x + 2):

2x - 1 = 4(3x + 2).

Раскроем скобки и приведем подобные члены:

2x - 1 = 12x + 8.

Перенесем все члены на одну сторону уравнения:

2x - 12x = 8 + 1.

-10x = 9.

x = 9 / -10.

Таким образом, рациональное уравнение имеет один рациональный корень x = -9/10.

Решить уравнение (5 - x) / (2x + 3) = 1/3.
Решение:
Уравнение имеет рациональное выражение. Упростим его:

(5 - x) / (2x + 3) = 1/3.

Умножим обе части уравнения на (2x + 3):

5 - x = (1/3)(2x + 3).

Раскроем скобки и приведем подобные члены:

5 - x = (2/3)x + 1.

Перенесем все члены на одну сторону уравнения:

5 - 1 = (2/3)x + x.

4 = (8/3)x.

Умножим обе части уравнения на (3/8):

4(3/8) = x.

3/2 = x.

Таким образом, рациональное уравнение имеет один рациональный корень x = 3/2.

        <b>Иррациональные уравнения</b>

Иррациональное уравнение содержит одну или несколько иррациональных переменных. Решение иррационального уравнения может быть иррациональным или рациональным числом.

Для более сложных задач, рассмотрим следующий пример:

Пример решения задачи:
Решить уравнение √(3x + 2) - 2 = 1.

Решение:
Возводим оба выражения в квадрат: (√(3x + 2))^2 - 2^2 = 1^2.
Упрощаем: 3x + 2 - 4 = 1.
3x - 2 = 1.
3x = 3.
x = 1.

Однако, после получения решения, необходимо проверить, является ли оно допустимым в исходном уравнении. В данном случае, x = 1 является допустимым решением, так как при подстановке оно удовлетворяет исходному уравнению.

Решить уравнение √(x + 2) - √(x - 1) = 3.
Решение:
Уравнение содержит иррациональные выражения. Для начала, изолируем одно из иррациональных выражений:

√(x + 2) = √(x - 1) + 3.

Возводим обе части уравнения в квадрат:

(x + 2) = (x - 1) + 6√(x - 1) + 9.

x + 2 = x - 1 + 6√(x - 1) + 9.

Перенесем все члены с иррациональным выражением на одну сторону уравнения:

6√(x - 1) = 10.

Возводим обе части уравнения в квадрат еще раз:

36(x - 1) = 100.

36x - 36 = 100.

36x = 136.

x = 136 / 36.

x = 34 / 9.

Таким образом, иррациональное уравнение имеет одно иррациональное решение x = 34/9.

Решить уравнение √(3x + 1) - 2 = 0.
Решение:
Уравнение содержит иррациональное выражение. Для начала, изолируем иррациональное выражение:

√(3x + 1) = 2.

Возводим обе части уравнения в квадрат:

3x + 1 = 4.

3x = 4 - 1.

3x = 3.

x = 3 / 3.

x = 1.

Таким образом, иррациональное уравнение имеет одно иррациональное решение x = 1.

Решить уравнение √(2x - 1) = 5.
Решение:
Уравнение содержит иррациональное выражение. Для начала, изолируем иррациональное выражение:

√(2x - 1) = 5.

Возводим обе части уравнения в квадрат:

2x - 1 = 5^2.

2x - 1 = 25.

2x = 25 + 1.

2x = 26.

x = 26 / 2.

x = 13.

Таким образом, иррациональное уравнение имеет одно иррациональное решение x = 13.

Решить уравнение √(x - 3) - 2 = -1.
Решение:
Уравнение содержит иррациональное выражение. Для начала, изолируем иррациональное выражение:

√(x - 3) = -1 + 2.

√(x - 3) = 1.

Возводим обе части уравнения в квадрат:

x - 3 = 1^2.

x - 3 = 1.

x = 1 + 3.

x = 4.

Таким образом, иррациональное уравнение имеет одно иррациональное решение x = 4.

    <b>Показательные уравнения</b>

        Показательные уравнения:
Показательное уравнение имеет вид a^x = b, где a и b - положительные числа. Решение показательного уравнения может быть рациональным или иррациональным числом.

Рассмотрим следующий пример:

Пример решения задачи:
Решить уравнение 2^(x - 1) = 8.

Решение:
Мы замечаем, что 8 = 2^3.
Заменяем 8 на 2^3 в уравнении: 2^(x - 1) = 2^3.
По свойству равенства показателей, получаем: x - 1 = 3.
Решаем уравнение: x = 4.

Таким образом, корень уравнения равен x = 4.
        Решить уравнение 2^(x+1) = 8.
Решение:
Мы замечаем, что 8 можно представить как 2 в третьей степени: 8 = 2^3. Таким образом, мы можем переписать уравнение:

2^(x+1) = 2^3.

Сравнивая степени с одинаковыми основаниями, получаем:

x + 1 = 3.

x = 3 - 1.

x = 2.

Таким образом, показательное уравнение имеет одно рациональное решение x = 2.

Решить уравнение 3^(2x+1) = 1/27.
Решение:
Мы замечаем, что 1/27 можно представить как 3 в отрицательной третьей степени: 1/27 = 3^(-3). Таким образом, мы можем переписать уравнение:

3^(2x+1) = 3^(-3).

Сравнивая степени с одинаковыми основаниями, получаем:

2x + 1 = -3.

2x = -3 - 1.

2x = -4.

x = -4/2.

x = -2.

Таким образом, показательное уравнение имеет одно рациональное решение x = -2.

Решить уравнение 4^(x-1) = 1/64.
Решение:
Мы замечаем, что 1/64 можно представить как 4 в отрицательной шестой степени: 1/64 = 4^(-6). Таким образом, мы можем переписать уравнение:

4^(x-1) = 4^(-6).

Сравнивая степени с одинаковыми основаниями, получаем:

x - 1 = -6.

x = -6 + 1.

x = -5.

Таким образом, показательное уравнение имеет одно рациональное решение x = -5.

Решить уравнение 5^(2x-1) = 1/125.
Решение:
Мы замечаем, что 1/125 можно представить как 5 в отрицательной пятой степени: 1/125 = 5^(-5). Таким образом, мы можем переписать уравнение:

5^(2x-1) = 5^(-5).

Сравнивая степени с одинаковыми основаниями, получаем:

2x - 1 = -5.

2x = -5 + 1.

2x = -4.

x = -4/2.

x = -2.

Таким образом, показательное уравнение имеет одно рациональное решение x = -2.

Решить уравнение 10^x = 100.
Решение:
Мы замечаем, что 100 можно представить как 10 во второй степени: 100 = 10^2. Таким образом, мы можем переписать уравнение:

10^x = 10^2.

Сравнивая степени с одинаковыми основаниями, получаем:

x = 2.

Таким образом, показательное уравнение имеет одно рациональное решение x = 2.

<b>Логарифмические уравнения</b>

Логарифмическое уравнение имеет вид logₐ(x) = b, где a - основание логарифма, x и b - положительные числа. Решение логарифмического уравнения может быть рациональным или иррациональным числом.

Для более сложных задач, рассмотрим следующий пример:

Пример решения задачи:
Решить уравнение log₄(x + 1) = 2.

Решение:
Значение логарифма равно показателю степени, поэтому 4^2 = x + 1.
Вычисляем: 16 = x + 1.
Вычитаем 1 из обеих сторон уравнения: 15 = x.

Таким образом, корень уравнения равен x = 15.

        Решить уравнение log₂(x + 3) = 2.
Решение:
Используем свойство логарифма: logₐ(b) = c эквивалентно a^c = b.

Таким образом, уравнение перепишется как 2² = x + 3:

4 = x + 3.

x = 4 - 3.

x = 1.

Таким образом, логарифмическое уравнение имеет одно рациональное решение x = 1.

Решить уравнение ln(x) + ln(x + 1) = ln(2).
Решение:
Используем свойство логарифма: ln(a) + ln(b) = ln(ab).

Таким образом, уравнение перепишется как ln(x(x + 1)) = ln(2).

Теперь применим экспоненту к обеим частям уравнения: e^(ln(x(x + 1))) = e^(ln(2)).

По свойству экспоненты e^(ln(a)) = a, получаем x(x + 1) = 2.

Раскрываем скобки и приводим подобные члены: x² + x = 2.

Переносим все члены на одну сторону уравнения: x² + x - 2 = 0.

Факторизуем квадратное уравнение: (x - 1)(x + 2) = 0.

Таким образом, уравнение имеет два рациональных решения: x = 1 и x = -2.

Решить уравнение log₃(x - 1) - log₃(x + 2) = 2.
Решение:
Используем свойство логарифма: logₐ(b) - logₐC = logₐ(b/c).

Таким образом, уравнение перепишется как log₃((x - 1)/(x + 2)) = 2.

Теперь применим свойство логарифма: logₐ(b) = c эквивалентно a^c = b.

Получаем ((x - 1)/(x + 2)) = 3².

Упрощаем уравнение: (x - 1)/(x + 2) = 9.

Умножаем обе части уравнения на (x + 2), чтобы избавиться от знаменателя:

x - 1 = 9(x + 2).

Раскрываем скобки и приводим подобные члены: x - 1 = 9x + 18.

Переносим все члены на одну сторону уравнения: x - 9x = 18 + 1.

-8x = 19.

x = 19 / -8.

Таким образом, логарифмическое уравнение имеет одно рациональное решение x = -19/8.

Решить уравнение log₂(x + 4) = log₂(8).
Решение:
Используем свойство логарифма: logₐ(b) = c эквивалентно a^c = b.

Таким образом, уравнение перепишется как 2^log₂(x + 4) = 2^log₂(8).

Упрощаем уравнение: x + 4 = 8.

x = 8 - 4.

x = 4.

Таким образом, логарифмическое уравнение имеет одно рациональное решение x = 4.

Решить уравнение log₅(x) - log₅(x - 1) = 1.
Решение:
Используем свойство логарифма: logₐ(b) - logₐС = logₐ(b/c).

Таким образом, уравнение перепишется как log₅(x/(x - 1)) = 1.

Теперь применим свойство логарифма: logₐ(b) = c эквивалентно a^c = b.

Получаем x/(x - 1) = 5¹.

Упрощаем уравнение: x/(x - 1) = 5.

Умножаем обе части уравнения на (x - 1), чтобы избавиться от знаменателя:

x = 5(x - 1).

Раскрываем скобки и приводим подобные члены: x = 5x - 5.

Переносим все члены на одну сторону уравнения: x - 5x = -5.

-4x = -5.

x = -5 / -4.

x = 5/4.

Таким образом, логарифмическое уравнение имеет одно рациональное решение x = 5/4.


   <b>Тригонометрические уравнения</b>
Тригонометрическое уравнение содержит тригонометрические функции и может иметь различные значения углов, удовлетворяющих уравнению.

Для более сложных задач, рассмотрим следующий пример:

Пример решения задачи:
Решить уравнение sin(2x) + cos(x) = 1.

Решение:
Мы можем использовать различные тригонометрические тождества и свойства для решения данного уравнения.

Приведем уравнение к более простому виду, используя свойства синуса и косинуса:
2sin(x)cos(x) + cos(x) = 1.
Перенесем все члены на одну сторону:
2sin(x)cos(x) + cos(x) - 1 = 0.

Мы можем заметить, что у нас есть произведение синуса и косинуса. Мы можем использовать тригонометрическое тождество для замены этого произведения:
sin(2x) = 2sin(x)cos(x).

Подставим это в уравнение:
sin(2x) + cos(x) - 1 = 0.
2sin(x)cos(x) + cos(x) - 1 = 0.

Теперь рассмотрим замену, пусть t = cos(x). Тогда мы можем переписать уравнение в терминах t:
2t(1 - t) + t - 1 = 0.
2t - 2t^2 + t - 1 = 0.
-2t^2 + 3t - 1 = 0.

Решим это квадратное уравнение для t. Мы можем использовать формулу дискриминанта или методы факторизации.

Допустим, мы находим, что корни квадратного уравнения для t равны t = 1/2 и t = 1. Затем мы можем заменить t обратно в исходное уравнение, чтобы найти значения x.

Подставим t = cos(x) в уравнение:
cos(x) = 1/2 или cos(x) = 1.

Используя таблицу значений тригонометрических функций или свойства тригонометрических функций, мы можем найти соответствующие значения углов x.

Таким образом, мы получаем корни уравнения x = π/3 + 2πn, x = π/6 + 2πn или x = 2πn, где n - целое число.

        Решить уравнение sin(2x) = cos(x).
Решение:
Преобразуем выражение, используя формулу двойного угла: sin(2x) = 2sin(x)cos(x).

Теперь уравнение принимает вид: 2sin(x)cos(x) = cos(x).

Разделим обе части уравнения на cos(x):

2sin(x) = 1.

sin(x) = 1/2.

Находим угол, при котором синус равен 1/2. Это угол π/6.

Таким образом, уравнение имеет два решения: x = π/6 + 2πn и x = (π - π/6) + 2πn, где n - целое число.

Решить уравнение tan(2x) = sec(x).
Решение:
Преобразуем выражение, используя определение тангенса и секанса: tan(2x) = sin(2x)/cos(2x) и sec(x) = 1/cos(x).

Теперь уравнение принимает вид: sin(2x)/cos(2x) = 1/cos(x).

Перемножим обе части уравнения на cos(2x):

sin(2x) = cos(x).

Применим формулу двойного угла для синуса: 2sin(x)cos(x) = cos(x).

Разделим обе части уравнения на cos(x):

2sin(x) = 1.

sin(x) = 1/2.

Находим угол, при котором синус равен 1/2. Это угол π/6.

Таким образом, уравнение имеет два решения: x = π/6 + 2πn и x = (π - π/6) + 2πn, где n - целое число.

Решить уравнение sin(3x) + sin(2x) = 0.
Решение:
Преобразуем выражение, используя формулу суммы синусов: sin(3x) + sin(2x) = 2sin((3x + 2x)/2)cos((3x - 2x)/2).

Теперь уравнение принимает вид: 2sin(2.5x)cos(0.5x) = 0.

Так как sin(2.5x) ≠ 0 для любого x, чтобы произведение было равно нулю, должно быть cos(0.5x) = 0.

Находим угол, при котором косинус равен нулю. Это угол π/2.

Таким образом, уравнение имеет одно решение: x = π/2 + πn, где n - целое число.

        Решить уравнение cos²(x) - sin(x) - 1 = 0.
Решение:
Перепишем уравнение, используя формулу cos²(x) = 1 - sin²(x):

1 - sin²(x) - sin(x) - 1 = 0.

Упростим выражение:

-sin²(x) - sin(x) = 0.

Вынесем общий множитель:

sin(x)(sin(x) + 1) = 0.

Теперь у нас есть два уравнения:

sin(x) = 0 и sin(x) + 1 = 0.

Углы, при которых синус равен 0, это 0 и все его кратные (2π, 4π, и т.д.). Таким образом, первое уравнение имеет бесконечное множество решений: x = 0 + 2πn, где n - целое число.

Для второго уравнения решения нет, так как sin(x) не может быть равным -1.

Таким образом, уравнение имеет бесконечное множество решений: x = 0 + 2πn, где n - целое число.

Решить уравнение tan(2x) + 2sin(x) = 0.
Решение:
Преобразуем выражение, используя формулу тангенса в виде синуса и косинуса:

sin(2x)/cos(2x) + 2sin(x) = 0.

Умножим обе части уравнения на cos(2x):

sin(2x) + 2sin(x)cos(2x) = 0.

Применим формулу двойного угла для синуса:

2sin(x)cos(x) + 2sin(x)(1 - 2sin²(x)) = 0.

Упростим выражение:

2sin(x)cos(x) + 2sin(x) - 4sin³(x) = 0.

Вынесем общий множитель:

2sin(x)(cos(x) + 1 - 2sin²(x)) = 0.

Теперь у нас есть два уравнения:

sin(x) = 0 и cos(x) + 1 - 2sin²(x) = 0.

Углы, при которых синус равен 0, это 0 и все его кратные (2π, 4π, и т.д.). Таким образом, первое уравнение имеет бесконечное множество решений: x = 0 + 2πn, где n - целое число.

Для второго уравнения решения нет, так как оно не имеет простых аналитических решений.

Таким образом, уравнение имеет бесконечное множество решений: x = 0 + 2πn, где n - целое число.



  <b></b>      "</string>
    <string name="text6">""</string>
    <string name="text7">""</string>
    <string name="text8">""</string>
    <string name="text9">""</string>
    <string name="text10">""</string>
    <string name="text11">""</string>
    <string name="text12">""</string>
    <string name="text13">""</string>
    <string name="text14">""</string>
    <string name="text15">""</string>
    <string name="text16">""</string>
    <string name="text17">""</string>
    <string name="text18">""</string>



    <string name="test_name1">Планиметрия</string>
    <string name="test_name2">Стереометрия</string>
    <string name="test_name3">Теория вероятностей</string>
    <string name="test_name4">Вероятности сложных событий</string>
    <string name="test_name5">Простейшие уравнения</string>
    <string name="test_name6">Вычисления и преобразования</string>
    <string name="test_name7">Производная и первообразная</string>
    <string name="test_name8">Задачи с прикладным содержанием</string>
    <string name="test_name9">Текстовые задачи</string>
    <string name="test_name10">Графики функций</string>
    <string name="test_name11">Наибольшее и наименьшее значение функций</string>
    <string name="test_name12">Уравнения</string>
    <string name="test_name13">Стереометрические задачи</string>
    <string name="test_name14">Неравенства</string>
    <string name="test_name15">Финансовая математика</string>
    <string name="test_name16">Планиметрические задачи</string>
    <string name="test_name17">Задачи с параметром</string>
    <string name="test_name18">Числа и их свойства</string>


    <string name="test1_1">""</string>
    <string name="test1_2">""</string>
    <string name="test1_3">""</string>
    <string name="test2_1">""</string>
    <string name="test2_2">""</string>
    <string name="test2_3">""</string>
    <string name="test3_1">""</string>
    <string name="test3_2">""</string>
    <string name="test3_3">""</string>
    <string name="test4_1">""</string>
    <string name="test4_2">""</string>
    <string name="test4_3">""</string>
    <string name="test5_1">""</string>
    <string name="test5_2">""</string>
    <string name="test5_3">""</string>
    <string name="test6_1">""</string>
    <string name="test6_2">""</string>
    <string name="test6_3">""</string>
    <string name="test7_1">""</string>
    <string name="test7_2">""</string>
    <string name="test7_3">""</string>
    <string name="test8_1">""</string>
    <string name="test8_2">""</string>
    <string name="test8_3">""</string>
    <string name="test9_1">""</string>
    <string name="test9_2">""</string>
    <string name="test9_3">""</string>
    <string name="test10_1">""</string>
    <string name="test10_2">""</string>
    <string name="test10_3">""</string>
    <string name="test11_1">""</string>
    <string name="test11_2">""</string>
    <string name="test11_3">""</string>
    <string name="test12_1">""</string>
    <string name="test12_2">""</string>
    <string name="test12_3">""</string>
    <string name="test13_1">""</string>
    <string name="test13_2">""</string>
    <string name="test13_3">""</string>
    <string name="test14_1">""</string>
    <string name="test14_2">""</string>
    <string name="test14_3">""</string>
    <string name="test15_1">""</string>
    <string name="test15_2">""</string>
    <string name="test15_3">""</string>
    <string name="test16_1">""</string>
    <string name="test16_2">""</string>
    <string name="test16_3">""</string>
    <string name="test17_1">""</string>
    <string name="test17_2">""</string>
    <string name="test17_3">""</string>
    <string name="test18_1">""</string>
    <string name="test18_2">""</string>
    <string name="test18_3">""</string>



    <string name="testAnswer1">::</string>
    <string name="testAnswer2">::</string>
    <string name="testAnswer3">::</string>
    <string name="testAnswer4">::</string>
    <string name="testAnswer5">::</string>
    <string name="testAnswer6">::</string>
    <string name="testAnswer7">::</string>
    <string name="testAnswer8">::</string>
    <string name="testAnswer9">::</string>
    <string name="testAnswer10">::</string>
    <string name="testAnswer11">::</string>
    <string name="testAnswer12">::</string>
    <string name="testAnswer13">::</string>
    <string name="testAnswer14">::</string>
    <string name="testAnswer15">::</string>
    <string name="testAnswer16">::</string>
    <string name="testAnswer17">::</string>
    <string name="testAnswer18">::</string>



    <string name="prName1">Пробник 1</string>
    <string name="prName2">Пробник 2</string>
    <string name="prName3">Пробник 3</string>

    <string name="pr1_1_answers">35:134:24:24:123:14:53:1423:4322:53:243:13:14:34:35:35:6436:51:12:12:241:2143</string>


    <string name="pr1_1">""</string>
    <string name="pr1_2">""</string>
    <string name="pr1_3">""</string>
    <string name="pr1_4">""</string>
    <string name="pr1_5">""</string>
    <string name="pr1_6">""</string>
    <string name="pr1_7">""</string>
    <string name="pr1_8">""</string>
    <string name="pr1_9">""</string>
    <string name="pr1_10">""</string>
    <string name="pr1_11">""</string>
    <string name="pr1_12">""</string>
    <string name="pr1_13">""</string>
    <string name="pr1_14">""</string>
    <string name="pr1_15">""</string>
    <string name="pr1_16">""</string>
    <string name="pr1_17">""</string>
    <string name="pr1_18">""</string>





    <string name="rules_text_header">Основная информация о ЕГЭ по химии</string>
    <string name="rules_text">
    Хочешь сдать ЕГЭ на максимально возможных балл? Тогда обрати внимание на сложные задания и учи теорию! Удачи!
    </string>
</resources>